教: 考慮買油尖區50年+舊樓， 要留意?

請教各位巴絲

如題: 正考慮買油尖區50年+舊樓
7年前已大維修。已換電線水管
2年前翻新外牆
今年翻新埋大堂
原業主用公司持貨，同時放3個單位
翻新單位中，90日交樓， 包送新電器

我地睇中個冇咩景觀 但個則幾好
3房( 2雙大床房 1單人床房) 2廁(1黑廁)
實呎510 開705萬 10樓 有平地lift
向內街 睇樓景 應該冇咁嘈

等緊銀行估價

各位巴絲又點睇， 有咩要留意?

背景: 2個人年尾結婚， 唔買都要租
公務員 唔合居屋公屋資格

按揭只可以做(75-樓齡)咁多年，好似係

50年樓可以做到幾多年按揭

仲有幾耐有綠表???

自住可以諗，但又想住又想保值嘅就要計下先。

基本上你再住十年八年，下手已經做唔到按揭，當你想換樓時，一係大減價，一係等收賺。

等收就要睇你間屋嘅地積比，如果去到好盡被收購嘅可能又大大減低，仲要俾田X 之流收樓你就有排煩，斷水斷電屎尿，道友，蝻蝗。

可以留意有無屋宇處或消房處發出嘅維修命令
大廈有無Court case

我地自住先，未諗放租
提番， 佢行去mtr 就3分鐘左右
一個街口

我想請教 點check地積比 謝謝

agent有sell話有收既可能性
都叫遠望到高鐵

一開始我都諗係唔係業主想強拍但搞唔掂
因為佢持有成棟樓 3成業權左右
佢依家先放3個單位

唔解唔租？

舊樓甩唔到手

問題又多

一落雨全屋漏水

Agent 乜柒舊樓都話有收購可能，咪撚信
自己分析

啱呀

搞大嶼山都唔會大規模舊樓重建

買張地契睇睇

我ex個老頭想賣舊樓，無人問津

連放租都難

除非搞劏房

其實我地都係打算 睇唔啱就11月搵樓租
九龍區有幾個新盤11月交樓 應該好租

甩唔到手就係我地討論之一
因為我地今次用單人名
咁下次再買時 係諗依間過幾年有冇升值 再按多d出黎

定直接放? 唉

ok. 即做

可以講講個樓齡 同情況嗎?

講真 一路睇樓max 都係40年未到
我地2個對於買賣舊樓 了解唔多

我家人自住物業就反而近45年樓齡 但一直有做維修 其實so far ok 好住

叫地產幫你查冊，睇下有冇屋宇署或渠道署命令，多數都係section (24), (16)呢D，有既話叫地產問業主攞埋信睇睇下要還原咩，業主會否還原同埋呢D紀錄係會影響銀行做唔做按揭

我尋晚自己查左 咩order都沒有

咁你等銀行估價

不過都係個樣問題，舊樓過三十年大維修後，預幾年或十年都要整一次

舊樓你好難check有冇暗病，現有業主仲要hold住咁多貨，成棟樓成交應該不活躍，好難查
同埋遠望高鐵，果頭冇咩大型重建plan，最近已經係大角咀，重建收樓機會不高
(真係冇機會的，現有業主繼續揸貨仲好啦)
50年樓買真係無謂，抗跌能力低，又難出貨

係非常唔活躍
3年得3單成交咁
其中一單 仲係一開2 有拆契 賣左半個原裝單位

其實係近果欄個邊
個邊我都check到冇咩重建資料

不了

認真唔吸引，你買得起700萬，仲要係咁舊的樓，有機會估唔足價，按揭成數又未必高
你值得去睇下遠少少的大屋苑
單棟樓同屋苑，維修費相差好遠呀

我自己住緊大角樓40年樓舊樓，我都覺得買自住樓就買屋苑，單棟樓維修費長遠睇好貴

華德？

我以前住附近，好多麻煩嘢